%@Titre: Nouvelle-Calédonie (Dec.) -- 2004
Une agence de location de voitures propose pour la location d'un 
minibus à la journée, trois tarifs :
\begin{description}
\item[Tarif A] : 50~F par kilomètre parcouru.
\item[Tarif B] : 4\,500~F fixe et 20~F par kilomètre parcouru.
\item[Tarif C] : un forfait de 8\,000~F (kilomètres illimités).
\end{description}
\par\centerline{\bf PARTIE I}
\begin{myenumerate}
\item Sur votre copie, recopier et compléter le tableau suivant :
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|*{3}{c|}}
\hline
Nombre de kilomètres parcourus&80&160&200\\
\hline
Prix à payer avec le tarif A& & & \\
\hline
Prix à payer avec le tarif B& & & \\
\hline
Prix à payer avec le tarif C& & & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\item Entourer le tarif le plus avantageux pour chacune des distances parcourues.
\item Expliquer pourquoi le prix à payer $P_C$ correspondant au tarif $C$ est constant.
\\Soit $x$ le nombre de kilomètres parcourus en une journée; exprimer en fonction de $x$, les prix à payer $P_A$, $P_B$ correspondant respectivement aux tarifs A et B.
\end{myenumerate}
\par\centerline{\bf PARTIE II}
\begin{myenumerate}
\item Sur une feuille de papier millimétré, tracer un repère orthogonal $(O;I,J)$, on prendra les unités suivantes :
\begin{itemize}
\item 1~cm pour 10~km sur l'axe des abscisses;
\item 1~cm pour 500~F sur l'axe des ordonnées.
\end{itemize}
Placer l'origine en bas et à gauche de la feuille
\item Dans ce repère, tracer les représentations graphiques des 
fonctions $a$, $b$ et $c$ définies par : 
\[a(x)=50x\quad;\quad b(x)=20x+4\,500\quad\mbox{et}\quad c(x)=8\,000\]
\end{myenumerate}
\par\centerline{\bf PARTIE III}
{\em Pour les questions suivantes, on ne demande \textbf{aucun calcul} mais on 
fera apparaître sur le graphique \textbf{les traits de construction} 
permettant d'y répondre.}
\\En vous aidant du graphique précédent :
\begin{myenumerate}
\item Indiquer le prix à payer avec le tarif B, pour 100~km.
\item Indiquer le nombre de kilomètres que l'on peut parcourir pour 6\,000~F avec le tarif A.
\end{myenumerate}